緬甸軍方掘墳驗屍 稱華裔少女鄧家希非軍警所殺 深夜搜捕異見者

緬甸昨日流傳，在第二大城市曼德勒示威活動中被槍殺的 19 歲華裔少女鄧家希（Angel, Ma Kyal Sin）的墳墓被軍方挖掘。路透社報道，軍方證實把鄧家希遺體掘出來驗屍，並指已「證實」鄧家希並非軍警所殺。另外，軍警於當地周六（6 日）完成驅散反政變示威後，深夜搜捕異見人士，據路透社報道，至少 3 人被捕，另有一名全國民主聯盟的律師亦是搜捕目標，但軍警未能找到他。

《路透社》日前報道，有人見到鄧家希的墳墓於周五被軍方及警員圍封，其棺材被起出，當局把她的遺體放在長椅上驗屍，並疑似從中取出一小塊物件，之後再重新埋葬。緬甸軍政府周六表示，曾將鄧家希的遺體崛出進行驗屍。國營電視台 MRTV 報道指，驗屍醫告顯示，鄧家希是後腦中槍死亡，所以不可能是遭軍警槍殺，因為當時軍警在鄧的前方。

反對派指摘當局想掩飾殺人罪行。路透社指鄧家希被殺前拍到的相片顯示，當時她是掉頭向後方。換言之其後腦是對著軍警的方向。

軍方說客：軍方想完全擺脫政治 昂山與中共關係太密切

緬甸軍方聘請的以色列裔加拿大籍政治說客 Ari Ben-Menashe 向路透社表示，軍方期望早日遠離政治、「不想做中國傀儡」，並修補同美國的關係，又指昂山素姬與中共關係太密切：「（軍方）實際上是向西方和美國靠攏，而不是想接近中國。」 「他們（軍方）想完全擺脫政治 … 但這是一個過程。」Ari Ben-Menashe 又聲稱他的另一個任務是協助於 2017 年遭趕走的數十萬名羅興亞人回國。

邪惡軸心國

軍方：我討厭政治

國營電視台 MRTV 報道指，驗屍醫告顯示，鄧家希是後腦中槍死亡，所以不可能是遭軍警槍殺，因為當時軍警在鄧的前方。

反對派指摘當局想掩飾殺人罪行。路透社指鄧家希被殺前拍到的相片顯示，當時她是掉頭向後方。換言之其後腦是對著軍警的方向。

完美自爆

殺完人都唔夠 仲要binc

中國政府表示認同緬甸軍方

習總搞完緬甸
之後再搞台灣

軍方係想親美 但佢呢鑊搞唔掂啲人民反對獨裁統治，軍方就冇咩執政合法性，西方好難受佢玩

話明說客講嘅嘢
勿認真

昂山素姬更加親中

同香港警甴啊藍絲嗰啲一樣，都係隔硬兜，丫叉爆眼乜乜乜，最緊要佢哋自己信

拜登可能信左.所以遲遲唔出兵口炮算

同爆眼少女單嘢一樣，調轉頭仲話你散佈假新聞

仲有白俄羅斯

台灣可以點搞

覺唔覺條軍佬個樣有啲似陳水扁？

佢咁啱個頭擰轉唔得嘅
呢啲毫無邏輯狡辯好有支那風格，香港人聽咗廿幾年已經成精

快d拍番套I can face all Burmese

果然同香港警魔一樣

轉頭光速燒屍 之後搵個女人出嚟話係佢老母